社工捱五棍 遭警諷撞到嘢

社工捱五棍 遭警諷撞到嘢

【追究警暴】

【本報訊】前晚旺角民間舉行「毋忘8.31恐襲太子悼念會」活動，防暴警不斷狂射催淚彈驅散，一名警員更在彌敦道及荔枝角道交界休憩處，用警棍把一名無戴頭盔、正保護一名老婦的社工打至頭破血流，造成七厘米長傷口，警員其後更意圖掩飾罪行，反問他「你係咪撞到一啲嘢，所以你受傷？」他昨聯同多名陣地社工召開記者會哭訴遭受警暴。

記者：陳詠恩

頭部仍需包紮的Key昨在記招上哭訴遭受警暴。王子俊攝
AppleDaily

受傷的陣地社工Key昨出席社會工作者總工會記者會，展示前晚衣着，風衣和鞋上殘留的血迹。他憶述，前晚警方約9時半起，在旺角鴉蘭街對出休憩處築起防線，原本氣氛平靜。但有警員突然在毫無警告下進行驅散，並向休憩處方向推進。

相關新聞：警：維園聚會 逾50人參與即違法

頭部傷口長七厘米縫五針

陣地社工陳虹秀當時開咪呼籲警方克制，反被警員激動指罵「點解你哋咁偏心？你有冇見到人哋放火？」有持圓盾警員突然展開追捕，欲捉拿一名婆婆，並向Key身後方向前進。他正轉身離開時，被警員以硬物及警棍撞擊，至少打了五下。

Key當場頭破血流，他昨形容血量多得「以為落雨」，身旁急救員馬上為他止血。他在現場即時表明社工身份，並質問警員為何自己沒有衝擊，亦沒有違法行為竟無故被打，卻得不到回應。送院後，發現傷口長達七厘米，一共縫了五針，手腳亦有瘀傷。

涉事警員在現場見他血流如注，馬上四散走開，而止血期間，有警員問他「你係咪撞到一啲嘢，所以你受傷？」他明確指出是被警棍所傷。又有警員向他說，「我哋唔係想拘捕你，想拘捕你後面嗰個人，但過程中撞到你」。陳虹秀即時要求指揮官交代和供出施襲警員，警員未有回應，更向她的臉部直射胡椒噴霧。

「社工專業被狠狠打咗五下」

Key表示會保留一切追究權利，惟現場警員全部蒙面，亦無辨識身份的編號，難以追究。他又質疑警員心理狀態並不適合執法，認為警方自稱「專業」卻濫用暴力，「如果嗰棍打在婆婆頭上真係不堪設想」。

他續說：「我可能係社福界（反送中運動以來）第一滴血。」他希望社福機構高層、社署和政府為業界發聲，「警棍唔係打喺我頭上，而喺打社工嘅專業上，社工專業被警方狠狠打咗五下！」

談及自己曾幫經常上前線的黃婆婆免受警方傷害，他忍不住流淚：「我同警方講你哋可以進行合法拘捕，但唔應該毆打佢哋、傷害佢哋，因為佢哋係香港人，我經常夢想一個時刻係我哋香港警方會企返市民嗰邊，係保護我哋，唔係傷害我哋。」

警察公共關係科總警司謝振中回應社工被襲事件稱，警方主動翻看網上相關片段，但難憑片段判斷當時整體情況，若傷者感到不滿，可向投訴警察課投訴，若認為因警方執法而受傷，可考慮申請暴力及執法傷亡賠償計劃，可獲得經濟援助及追究。

根據社署網站，計劃申請人涉及事件須已成為刑事訴訟案件，或在合理時間內向警方報案。

謝振中又指，警方採取驅散行動時，任何人均需離開，若有人因職務逗留，亦應盡量遠離警方執法位置，又聲稱警方不會針對社工等任何職業，但要自行衡量風險，「（警員）好清晰分辨每個人的角色，係好難做到」。

陣地社工Key前晚正保護一名老婦，突遭防暴警衝前亂棍打頭（箭嘴示）。互聯網
AppleDaily

被打後Key當場頭破血流，血量多得「以為落雨」。
AppleDaily

仆街popo, 個個都要落鑊